想問關於基金既問題

點解d保險公司aa，sales 人基金單，從來都唔提有etf，etf大多數回報都好過保險公司自己既d基金，而且可以隨時出入，又唔鎖年期，又唔洗認購費，或者點解保險公司點解冇etf保單賣？保險aa成日話想幫人，幫你投資賺錢，但明明etf就長遠好過傳統d保險基金，佢地又唔推薦，只係推埋d回報又差又鎖年期，定係d aa鐘意推薦d屎比客食

因為ETF可以自己上網當股票買 使費又平

冇保險業人士，出來講解下？

因為買鎖期保單D錢係保險公司資產，唔係你的資產。
所以鎖定期攞你係一個崩都無

越多人買，保險公司越多錢洗

師兄一針見血

因為佢地賣唔到Direct Fund，要賣基金只可以賣投資相連壽險，不過基金本身無問題，有D FUND HOUSE 基金可以好過ETF，係睇你點揀。

你5比mgt fee 邊個出糧

姐係佢地只可以搵人笨7,唔可能幫到人,有D FUND HOUSE 基金可以好過ETF?請問邊隻呢?年年都好過?定間唔中一年?你點保證你果隻就係好過ETF果隻FUND?

咁邊個出糧比我

你自己可以上morningstar 睇基金同ETF，以日本Sector 為例，隻較好的領航富時日本指數ETF 年初至今回報，一年回報，三年年度化回報分別為2.77%, 20.37%, 7.74 % 。而基金到好過呢個既都唔少: 摩根日本（日圓）基金 年初至今回報，一年回報，三年年度化回報分別為5.95% ,39.40%, 16.21% 。首域日本股票基金 USD 年初至今回報，一年回報為 3.38% ,36.47% (隻基金未夠3年冇3年回報數據) 等等，你自己search 日本基金按回報排列好過都好過隻 ETF，當然都有好多差過佢既。

On9仔 你分清楚乜係投資相連保單同基金先 答你仲串柒柒

你有冇聽過今天熱門的投資，明天不一定還是熱門，基金市場的投資報酬率會有回歸到長期平均值的特性，仲有今天熱門的基金，明天不一定還是熱門，基金市場的投資報酬率會有回歸到長期平均值的特性，不要盲目的看到別人投資，自己就跟著投資。

ON9仔係指你 ?串柒柒果個你

咁呢樣野對基金同ETF 都一樣，到時市況轉佐你可以放佐佢買第二隻，或者買你覺得更好的投資工具。

唔一樣，好似今年個市咁，你想放晒去，渣現金，唔好意思，如果你未夠5年，要扣手續費，仲有保險公司既管理費 ，etf賣晒，最多係收你4.95-18美金，計埋200蚊都唔洗 ，相反保險公司

你有冇睇我開頭講咩架，我一直都講緊開個account直接同基金公司買基金，而唔係講緊買保險公司的基金單，直接買基金的話我想放既話上網落個ORDER 就放得做CASH，同放股票，ETF一樣，冇你個D 咩保險公司管理費，都唔關保險公司事，我都唔係經保險公司買。同埋如果你係都想講保險公司基金單既話，正常佢個計劃入面既基金選擇有Money Market Fund，隻FUND 渣cash 既，市況差時你咪轉曬去隻FUND 到LOL。

佢有冇俾 death benefit 你？
有既話當中個return 一定有低到

搞錯左，因為我個帖主要就係講保險公司既基金，以為你係講保險公司

法例規定一定要有人壽成份

如果唔係都唔叫得保險基金
咁佢pricing嗰時一定有考慮埋死亡同棄保既損失
所以實際既return冇基金高都合理
只係市面上呢啲product好多都係為咗氹你買而包裝得好好多，等你realise咗其實回報率唔高嗰時又會覺得呢啲嘢呃人

我諗樓主應該係講緊101基金?

如果太重保障成分, 回報拎晒去交保費, 仲有咩討論意義?

現在係叫105，佢人壽賠償係你個plan 户口價值的105%

死亡賠償先得個本金多1個%,仲要如果你買隻基金,如果你死陣大跌既話,連本金都蝕埋 ,未買果陣吹到上天,買完之後先知原來要收好多隱藏費用

買基金點會講保障?講保障就直接買純人壽,醫療啦

多5%真係多謝晒

咁如果多幾百%既話回報會好低，因為你比既錢分多佐去人壽保障到

買佐邊間101？揀佐咩基金？sell 你個個有冇同你review基金？

但係領航嗰隻係被動指數
如果淨係睇主動基金過往表現而買入，即係追表現
仆硬街

咁SELL你個個無做變孤兒單正常冇人同你REVIEW 既

7年黎都係買呢個投資組合?有冇轉過FUND?同埋你供幾多?現在表現如何?

你Title 係問關於基金問題，所以我以為會討論埋直接買基金。

所以結論呢類計劃，同叫個客食屎冇分所

比你識買etf 我地呢d"投資經紀"仲有得撈?

樓主指邊隻etf? 2800?

與其買基金 不過買brk.b

屌年初買左到依家都蝕
廢老回塘了

美股大市都跌

你買佐d咩？

Passive investment management

客人賺唔賺錢wfc

Vgt vti vt ivv

Brk.b

輸benchmark wor

點唔對路法?你個隻應該係Standard Life 隻Harvest 101 盈聚101黎 ?

qqq會唔會更好呢

會唔會更好，我就唔知，但一定好過保險公司果d

依個就一定啦

咁你自己係買D咩?

睇下你同咩比啫
S&P500就輸 其實DJI都仲嬴
不過輸嬴都係1~2%

Etf,咁你又買d咩？

買alpha輸beta

你點解覺得brk要同S&P比
brk買咁少股票

仲要唔買"科技股"

你買邊隻ETF? 我買基金既，唔係保險公司個D 基金PLAN，唔好又搞錯佐

點解唔買qqq or spy?
我諗基金回報 都唔會勁得過指數回報
再者仲計埋複利息

大家同路禍，你唔會唔知etf都係基金來掛 ？

睇咩基金，之前講過會有好亦有差既。

我講番清楚買基金係基金公司既基金，JPMorgan , First State, Baring,Blackrock 呢D

你睇番收費個度，單單只係保單費用要每月HKD60，你月供2000，即係有3%每月新入供款的錢冇佐，現在減到800，即係7.5%冇佐，仲未計其他收費，個收費佔你供款太多。同埋佢個行政費係每月0.5% of 最初供款帳戶(你買25年PLAN 既話頭2年供的錢加迎新獎賞係 最初供款帳戶)，所以最初供款期後KEEP 住供同樣金額個收費會按年減少。呢隻PLAN 你要收費上%較少，開PLAN 時金額要夠高，正如你唔會幾百蚊走去買股票，當然要搵間收費合理同入面好的基金選擇多既PLAN，最重要要有人同你Review 。正常呢類PLAN 免轉換費，正常你應該轉密D基金，因為你轉唔轉佢都每月收費，而你直接同基金公司買基金，你每次買賣轉換基金時會收認購費/轉換費，所以你用個PLAN 要轉多D先抵。

你最後買過第二份放棄呢份定點?同埋你由幾時開始轉做供800?

Vanguard,ishares呢d唔係基金公司，呀佛生

你唔係要我LIST曬所有基金公司名掛，呀生。我舉D例子姐。同埋之前個句係想講清楚我覆你指的基金唔係保險公司個D ，冇話過ETF唔係。

我都係想講返清楚，我講果d同你一樣都係基金，冇話過係講保險公司果d。

第一點:我講既密轉唔係個個月轉，大約1年到轉，可能個SALES 講唔洗密轉係指1年到轉掛??當然要睇你本身買的Sector 係睇好長線升定買幾個月短線短期升的，前者長揸，後者約幾個月轉。

第二點:咁個陣個sales 點建議你揀基金??

第三點:基金PLAN 有分A,B account ,A account 係指最初供款帳戶，拎呢part 既錢要扣退保費用，會蝕好多。而B account 的錢 係指累積供款帳戶，可隨時減供款額，停供，拎錢，而唔洗收取費用。而可以拎到幾多而不用有退保費用，打去問清楚。

第四點: 轉供800既話 不如唔好供拎曬累積供款帳戶既錢出黎做其他投資/儲蓄.....

叫你打去問有幾錢拎到，個PLAN情況個D，你打去投訢少人個CS 應該唔想理你，都唔係佢SELL張單既。咁你打算點???

咁你打算拎B 出黎?現在個經紀如何?

冇，你係經呢間買?咁正常張單唔係個經紀賣，又本身唔識你，正常唔會搵你理你既。 你個PLAN現在賺蝕幾多?

現在個最新經紀你見完佢覺得點同你認為佢會唔會跟你單

咁你都係要自己搞掂張單，不論繼續供/拎錢，你有冇本身識既FD跟到?

供多d 係指開新plan 再供？點解覺得佢地比唔到信心你？

你想再傾訴tg 個d 搵我傾都得既😂

開新plan 唔一定係要再開基金plan ,定個經紀一定要你開個新基金plan ?

呢個建議都合理，你會去拎B?

拎完後諗住用黎做咩？

擺落PLAN 的債券基金有得派息出黎既咩?BTW買2800/66 係諗住收息?

冇保險界人士解答下

你買股票基金都頂唔到，轉佐債券基金會頂到? 另外想買2800/66 收息既話不如直買債基收息。

101 死既話點都會保本 但買etf基金就只會睇賺同輸

至少死既話保本 etf就唔係保本的

咁你轉做股票基金都好D叫做..... 正常買基金return 好過MPF 既IF 有恰當管理......

就係死左既話會按你供款賠番101 或基金價值 高者作準

買債基不如買直債 直債有到期日 至少保本

有賺有賠啦講真 睇簡基金簡成點 大把人都仲係擺係金海前買 都仲擺係金磚四國度 至少唔見一半
但買新興市場買恆指美國既 咪贏囉

咁佢話唔想"COOL" 住筆錢MA。

跟著個仆街識賣唔識跟 咪輸囉 買保險都要戴眼識人

你現在組合係買2800/66定放自願強積金供款?

我會建議買內地教育股 穩陣到仆街 當然風險較直債大 但從生意眼光睇 係好似債券既

其實買lee d都係買大trend 一年轉一次咩都夠

根本佢地呢d計劃，保險公司同紀經賺梗，客戶賺唔賺到who fuck care?

保險狗全面進場

你個兩張圖，加埋12隻基金WOR,仲要有隻完全重複......你打算買曬個兩張圖既基金?

呢樣睇跟個個經紀拎完commission 會唔會盡責去跟

咁點知邊個經紀盡唔盡責？都係果句錢已袋，客人賺定蝕，who fuck care?

你係試過買完個經紀走佐?

買5年定20年佢都可以係供完最初供款期後唔供。..

我試過，身邊好多朋友都試過

唔怪得你d 留言咁憎保險agent la,你係買佐101/105 冇人跟蝕好多？除投資單外，其他單你自己跟都易跟到既，上網搵form自己填form,打去cs 問你單情況，因為保險呢d流失率高，要學識自己跟到in case 個經紀唔做

蝕就冇，但係呢個經紀有誠信問題，隱藏費用冇講到，事後比我發現仲要話正常有，咁你當初唔講？你都識講流失率高，最後要自己跟，咁仲洗鬼經保險公司買咩

可能佢個間既101/105 本身比其他公司收費貴，驚你知完比較完唔買

咁你果間又咩收費？

唔怕煩，可以開美股戶口買etf

佢地永遠都會話，係你果個經紀問題姐，網上個個吹到好專業，去到現實咪又係天下烏鴉一樣黑

我唔係保險AGENT wor,我IFA 黎,我公司冇自己產品，市面上大部分金融產品都做得，你想比較我拎幾多間收費比你睇都得，我冇必要隱藏收費，你唔鐘意基金PLAN 既through我到直接買基金都得，再唔係你覺得磚頭穩陣我按你CASE同你比較/quote 價現在邊間銀行按揭最抵都得。

你本身係買佐邊間既101/105?咩PLAN名?

現在105 收費通常會有每月固定收費幾十蚊，最初供款帳戶收費(A account) around 5%，所有帳戶around 1%(A+B account)，不過除佐睇收費都要睇回報，通常你供得夠多佢送比你的迎新獎金都夠比好幾年收費，佢亦會有長期獎賞既，同埋你係要睇佢個PLAN D 基金選擇如何，入面D基金廢收費平都冇用。

你個CASE唔係經基金公司買，基金公司冇101/105比你買既

終於露出你既真面目 ，你講果d迎新獎金，咪又係羊毛出在羊身上，送你一句，市場時好時壞，但基金收費，從來都冇收少過

講左咁多頁咁多日先露出真面目都算有耐性有心
好過市面上個d好多啦

我只係講現在105 PLAN 係點，冇叫你一定要買105，我係按客要求quote 價,搵產品比較分析，唔係你之前個D SELL 你佢公司主打產品，仲要只講好，唔講差 ge agent ，請你分清楚。市場時好時壞買股票買基金都會有，睇你點做風險管理。同埋一隻金融產品仲可以係市場上生存,會有佢既賣點，每類產品會有佢好同唔好的地方，你唔鍾意105 會LOCK 你錢你咪唔好買105，基金收費到，我講迎新獎金係指出你開PLAN 唔係開1,2千咁少既話迎新獎金可以幫你抵收費。同埋你如其睇買任何野收費幾多比人賺佐幾多，不如睇你自己最後賺佐幾多。

冇記錯你月供2000到，咁佢比的獎金當然少唔夠比，再加你投資組合冇咩增長，你買個陣幾多%bonus?

要比個叻叻佢

好悶呀 ，又係講呢d說話，你最後果句最後賺幾多，你講你自己呀 ，你覺得自己講既野係有道理既，你咪自己開個帖講囉，鬼鬼崇崇係人地個帖講一大渣廢話

只講好，不講壞，過多幾年東窗事發，想追究，但人已走，錢已袋，多謝老闆

咁你自己開post 問基金問題既，我直接回應你問題姐，同埋如果你咁介意買野人地有賺，唔好出街買野食野，你比既價錢包埋租金廣告費人工，間公司老闆有賺，大型連鎖店個d每年賺的錢以億計。

開始有d火氣 ，冇人講過介意比人賺禍，之不過，你地呢d成日講到賴係賺梗咁，到最後，都係你地賺梗囉，其他低收費，靈活自由既，你地唔講？自己有傭賺既，高收費低回報又困既野，就吹到上天

開頭我咪講過可以直買基金，隨時放得。

咁你講果隻係咩基金呢？當中既收費又幾多呢？

你自己可上去 㩒基金睇，入面既所有基金基本上我都做得，收費為首次認購費,睇你投資金額幾多同當前隻基金有冇推廣而定。

有認購費就死得啦，大家都係投資差唔多既樣，一隻要收認購費，另一隻唔洗，回報差不多，咁我點解要買一隻要另外收多我錢既野